問北歐嘅冬天

想請問各位，北歐(瑞典，挪威，芬蘭 etc...)嘅冬天係咪真係成半年都唔會有天光？即係半年時間無論日，夜幾多點都係天黑？

都唔會既，下次大約四幾五點先天黑，有時每日仲會有成個幾鍾有陽光

入咗北極圈，就算冬至前後幾日，最差情況都有4-5個頭有日頭，係見唔到太陽。

唔會全黑囉。

如果唔近北極圈會仲好啲。

咁想請問，因為我呢啲窮L 未去過。想試下冬天去感受吓，會唔會可以提議邊啲這國家好啲？會唔會凍到頂唔順？一天黑係咪所有舖頭就閂門？如果同小朋友去(10 year+)，邊個國家好啲？

北歐對小朋友黎講可能會有啲悶 係芬蘭可以帶小朋友去聖誕老人村玩下 或者去Lapland 坐下鹿車睇下極光

想睇啲乜，其實你可以睇下香港啲旅行團有咩大路地方去。

如果你唔係去太內陸都唔會太凍，近海城市都會比較暖。

啲鋪頭你要留意星期六、日，星期六一般都會早收，星期日就唔開。

挪威景最靚
冬天就係水墨畫味道
不過都係北歐四國入面消費最貴

同小朋友去最好夏天啦，冬天真係悶到癲
起身時天黑又唔想咁早起
出去行兩個圈就天黑，啲人翻哂屋企

我早排去完 可以睇下我篇遊記，北歐幾好玩

唔會, 因為只係北極圈邊緣, 不是北極
就算12月, 去到挪威最北(北緯70度)North Cape/ Honningsvag, Tromso等地, 中午都有2小時日光 (twilight), 咁當然夜晚相當漫長, 但都未至於完全不見天日, 係一個幾特別既體驗, 值得冬天去感受下

芬蘭首都10點天光, 晏晝3點後天黑

大慨3點天黑，同埋冬天落雨落雪，就算好天都天陰陰。同小朋友去真係要考慮下，但有小朋友去瑞典幾好。嗰面好著重family呢樣嘢，好多鋪頭專買小朋友衫或者玩具。睇景真係挪威最靚，但最好自駕遊同埋小朋友頂唔頂到舟車勞頓同天氣。

唔洗太擔心凍唔凍，因為所有室內都有暖氣，講緊係架架巴士都有。室外環境你預大約2-8度。我20歲仔就著u記ultra heatech 衛衣 superdry，再加冷帽頸巾手套。

冬天=5個鐘有太陽, 不過多數係陰天果種, 10日得1-2日曬到太陽
夏天=冬天調轉, 10日得1-2日唔好天, 重要唔係全日唔好果隻
冬天時間少成本高, 除非要玩冬天野, 否則建議夏天前後去, 因為對正夏天果個零月都幾熱下

住過挪威
其實真係冇想像中咁凍
室內有暖氣都係著拖鞋、T shirt
最凍果幾日行出門口都捱到一兩分鐘
睇你小朋友中意睇景定玩多
挪威就睇山睇水
芬蘭帶聖誕老人
瑞典哥德堡有北歐最大主題公園，有類似新加坡GBB嘅熱帶雨林館都幾得意
丹麥就太南冇咩北極feel

同埋北歐係其中一個最多雪既地方, 特別係挪威北岸, 平均一個月30日有20日有雪, 如果你好想睇雪, 建議你冬天(11月至4月去)去, 至於北極光, 個人認為北歐其實唔太適宜睇北極光, 因為多數日子陰天或落雪, 要住好多日先有機會有一晚睇到, 北極光就建議去加拿大機會較大

北歐係全世界最多雪, 而又最「溫暖」地區之一
冬季僅僅0度附近
冬季漫長潮濕多雪, 積雪要到5月先溶(最北地區)
就算冬天日短夜長, 大部分店舖照常營業, 並無因為天黑而關門
既然你未去過, 我支持你冬天去, 感受係香港感受唔到既天氣同環境

12月去過瑞典

基本上2-3點個天開始暗，4點就天黑
大部分時間日頭都唔會睇到太陽，個天都係暗暗地、好似好多雲果種，好難得有一兩日會有藍天

如果果幾日落雪更加暗

12點幾係咁

2點幾係咁

4點幾天已經全黑

冬天未去過 但夏天去過 夜晚十一 二點先黃昏咁
仲要唔係全黑 夜晚十點個天仲係光 個感覺好怪
訓教冇咁易入睡

曾1月到訪芬蘭

每日都係氤氳天氣，
雲層又低，冇太陽，
唔到四點太陽就落山。

赫爾辛基2日遊完，都係城市景，最多多個城堡🏰島（前要塞）
或者坐船去立陶宛的塔林。
芬蘭建議除非去所謂聖誕村或者睇極光，應該冇乜太特別。

如果只係話想感受下冬天既話就去首都, 唔去聖誕老人村, 極光果d北面既節目, 其實成本好低

室內有暖氣, 唔連續長時間係室外就得, 不過首都既話基本上唔洗擔心呢個問題, 除非好夜, 所以最好夾岩交通時間

首都最低見過係凌晨-20度, 北面更加唔洗講

舖頭3點幾就閂, 一定要住可以煮野食既地方

唔計冰島, 幾個首都既冬天都係差唔多咁既樣

去北歐冬天可以游冰泳

春天去已經好撚凍
無必要冬天去
冬天無柒都無
活動時間又少

Tromso中午會有日光﹖未去過唔好亂講啦，你自己上Tromso旅遊局個網頁睇下啦，有幾個月無日照呀。